美參眾兩院通過西藏法案 重申藏人有權自行選擇達賴喇嘛接班人

美國國會參眾兩院周一（22日）通過「西藏政策及支援法案」，重申藏人有權選擇其精神領袖達賴喇嘛的接班人。分析指，美國國會表態支持藏人，使中美關係進一步緊張。

法案內容包括要求在西藏主要城市拉薩設立美國領事館、主張藏人享有絕對權利，自主選擇達賴喇嘛接班人，及呼籲中國政府保護西藏環境等。法案又指出，中國政府每年從西藏高原轉移數以十億計立方米的水資源到內陸省份，因此提議重組「水資源安全的區域架構」，並在監督西藏環境的議題上，促進西藏人的參與程度。

https://hk.on. cc/hk/bkn/cnt/cnnews/20201222/bkn-20201222225916716-1222_00952_001.html

設立領事館

Ted Cruz 唔反對啦？

點還手好呢
支持BLM獨立啦

又bin